有冇高手可以入嚟解釋下呢個現象 (多圖)

螞蟻點解會圍住啲食物轉轉轉轉

佢哋唔係應該拎完啲食物就搬返屋企?

有時啲嘢食唔小心跌咗落地下隔咗一日都會見到呢個情況

我睇啲留言有人話係因為 做指揮嘅嗰隻螞蟻死左 所以佢哋唔知去邊好就圍住轉

唔想比其他人入去搶野食囉

螞蟻死亡漩渦 (Ant mill)

睇ref

強國人食自助餐都係咁

留名學野

別外有一種少少相似既現像 - 鼠王
幾十隻老鼠因為條尾打結，所以綁埋一齊生活
不過近年已經好少被發現

里個好似係因為環境差，啲鼠一出世就比啲屎尿之類痴埋晒啲尾巴
衛生情況改善左咪少見左

咁會唔會圍住黎轉

thx ching